% !TEX program = xelatex

\documentclass{article}

\usepackage{titlesec}
\usepackage{titling}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{multicol}
\usepackage[margin=2.5cm]{geometry}
\usepackage{fontspec}

% Secondary color
\definecolor{sec}{gray}{0.2}

\titleformat{\section}
{\Large\bfseries}
{}
{0em}
{}[{\titlerule[1pt]}]

% Horizontal rule command
\newcommand{\hr}{%
    \noindent\parbox{\linewidth}{\rule[5pt]{\textwidth}{1pt}}%
}

\renewcommand{\maketitle}{
    \noindent
    {\Huge\bfseries\theauthor} \\
    \hr%
}

\setmainfont[SizeFeatures={Size=12}]{Roboto}

\begin{document}

\author{Lucas Barbosa de Sousa}

\maketitle
% Address and contact information
\begin{multicols}{2}
    \noindent%
    \begin{flushleft}
        \noindent%
        \textbf{Endereço} \\
        \color{sec}{
            Rua dos Saburus, 58B \\
            Santa Amélia \\
            São Paulo, SP \\
            22 anos
        }
    \end{flushleft}
    \columnbreak
    \begin{flushright}
        \noindent
        \textbf{Contato} \\
        \color{sec}{
            +55 88 9378--8298 \\
            lbdsask@gmail.com
        }
    \end{flushright}
\end{multicols}

\section{Sum\'ario}

Sou proativo, gosto de aprender, tenho facilidade para me relacionar e realizar
tarefas em grupo. Tenho conhecimento em manutenção de computadores e sistemas.

\section{Experi\^{e}ncia}

\begin{itemize}
    \item Proficiência com softwares \textit{Microsoft Word, Excel, PowerPoint,
        Outlook e Access};
    \item Configuração de sistema e ambiente \textit{GNU/Linux};
    \item Montagem e manutenção de computadores;
    \item Instalação e configuração de redes internas;
    \item Leitura e elaboração de projetos de instalações elétricas;
    \item Analista de Suporte de Hardware e Redes.
\end{itemize}

\section{Atividades Extras}

\begin{itemize}
    \item Mediador de leitura para crianças em escolas do governo;
    \item Elaboração e realização de instalação elétrica residencial;
    \item Empreendimento autônomo com manutenção de computadores e redes.
\end{itemize}

\section{Formação}

\begin{multicols}{2}
    \noindent
    \begin{flushleft}
        \textbf{\textit{Data Byte}} \\
        \textit{Analista de Suporte de Hardware e Redes}
    \end{flushleft}
    \columnbreak{}
    \begin{flushright}
        \textit{formado em abril de 2018} \\
        \textit{São Paulo, SP}
    \end{flushright}
\end{multicols}

\begin{itemize}
    \item Como projeto principal, participei na reformulação do projeto das
        instalações de rede da unidade. A atividade foi realizada em grupo, e
        ainda opera na unidade como parte funcional da instalação.
    \item Durante o curso foi feita a recuperação de diversas peças de um
        microcomputador. O resultado foi um microcomputador completo e operante.
\end{itemize}

\begin{multicols}{2}
    \noindent
    \begin{flushleft}
        \textbf{\textit{Data Byte}} \\
        \textit{Pacote Office}
    \end{flushleft}
    \columnbreak{}
    \begin{flushright}
        \textit{formado em agosto de 2018} \\
        \textit{São Paulo, SP}
    \end{flushright}
\end{multicols}

Microsoft Word, Excel, PowerPoint, OutLook e Access.


\begin{multicols}{2}
    \noindent
    \begin{flushleft}
        \textbf{\textit{Data Byte}} \\
        \textit{Segurança eletrônica}
    \end{flushleft}
    \columnbreak{}
    \begin{flushright}
        \textit{formado em novembro de 2019} \\
        \textit{São Paulo, SP}
    \end{flushright}
\end{multicols}

\begin{itemize}
    \item Como projeto principal, participei na reformulação do projeto das
        instalações de segurança da unidade. A atividade foi realizada em grupo,
        e ainda opera na unidade como parte funcional da instalação.
    \item Durante o curso foi feito testes e instalações.
\end{itemize}

\end{document}
